Ответьте на следующие вопросы:
\begin{enumtask}
	\item Если в воду при $0\cels$ бросить кусок льда при $-22\cels$, произойдёт заметное увеличение массы льда. Кристаллизация воды сопровождается выделением значительного количества теплоты. Почему же вода не нагревается?
	\item Кристаллизация вещества сопровождается выделением тепла, хотя температура затвердевающего вещества не понижается. За счёт чего выделяется тепло?
\end{enumtask}
\tags{8, 9, теплота, теория}
